\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !


\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/1ere-tex/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image


\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre
\author{Introduction}



\begin{document}

\chapter{Un peu de logique}



\thispagestyle{empty}


\begin{objectifs}

Observer le comportement d'une suite arithmétique si on la représente graphiquement et faire le lien avec la seconde.

\end{objectifs}



\textbf{Partie 1 : un peu de logique}
\vspace{0.5cm}

Essayer de compléter les suites logiques : 
\begin{itemize}
\item 1000 - 900 - 800 - ?
\item  2 - 4 - 8 - 16 - 32 - ?
\item 1 - 1 - 2 - 3 - 5 - 8 - ?
\item 1 - 2 - 3 - 4 - 5 - ?
\item L - M - M - J - ?  
\end{itemize}


\vspace{0.5cm}

\textbf{Partie 2 : Problème}
\vspace{0.2cm}

Un couple souhaite faire l'acquisition d'un véhicule et cherche une solution abordable.\\
Un garage leur propose un véhicule avec un crédit sur trois ans en apparence peu cher : 200\euro{} par mois pour le premier mois. Le garage précise que ce crédit est évolutif pour leur permettre un démarrage en douceur et leur propose deux options :
\begin{itemize}
\item Option A : Le premier remboursement est de 200\euro{} et augmente de 4.5\euro{} tous les mois pendant les trois ans.
\item Option B : Le premier remboursement est de 200\euro{} et augmente de 2\% tous les mois pendant les trois ans.
\end{itemize}
\vspace{0.2cm}

\cadrepp{Travail à faire}{
\begin{itemize}
\item Déterminer le montant payé le dernier mois du contrat pour le contrat A;
\item Proposer une méthode pour déterminer le montant payé le dernier mois pour le contrat B;
\item Faire vérifier votre méthode - Si elle fonctionne l'enseignant vous proposera de la mettre en place ou vous donnera la réponse.
\item Proposer une méthode pour déterminer le prix total payé pour chaque contrat;
\item Faire vérifier la méthode choisie. Si possible, la mettre en \oe{}uvre.
\item A sa place, quelle option choisissez vous ? Justifier.
\end{itemize}
}

A disposition : Tableau, Calculatrice, Feuille, Cerveau (pour les élèves équipés), Ordinateur ...

\newpage

\begin{center}
\textbf{Correction}
\end{center}

\textbf{Partie 1}
\begin{itemize}
\item 700
\item 64
\item On ajoute les deux termes précédents donc 13
\item 6
\item V comme Vendredi
\end{itemize}

\textbf{Partie 2 }
\begin{itemize}
\item Trois ans équivaut à 36 mois. On a donc eu 35 augmentations de 4.5\euro{} ce qui donne : $200+4.5 \times 35=357.5$
\item On peut utiliser un tableur pour automatiser le calcul. Ou la formule qui donne le terme de rang $n$ d'une suite géométrique. 
\item On trouve 400\euro{} arrondi à l'unité
\item Pour calculer la somme payée au total, on peut encore utiliser le tableur (ou la formule de la somme). Pour l'offre A on trouve une somme de \num{10035} \euro{} alors que pour l'offre B on trouve \num{10399} \euro{} (arrondi à l'unité) 
\item On choisit logiquement l'offre A.
\end{itemize}

\end{document}